歐洲議會：將成立小組跟進香港問題，及繼續推動歐盟版《馬格尼茨基法案》

歐洲議會對華關係小組主席：續推歐盟版《馬格尼茨基法案》

反修例運動爆發近一周年，警暴不斷。

反修例運動爆發近一周年，中央政府在內地疫情緩和後即加劇對港打壓，透過港澳辦、中聯辦不斷插手香港內部事務，港府亦高調拘捕15名民主派人士，引起國際社會關注。歐洲議會對華關係小組主席Reinhard Bütikofer表示，未來歐洲議會有三大工作方向，包括在外交政策工作上敦促中方遵守《中英聯合聲明》確立的一國兩制承諾、仿效英國議會成立跨黨派議會香港小組，以及繼續推動歐盟版《馬格尼茨基法案》。

曾訪問歐洲議會的公民黨主席梁家傑及民主黨創黨主席李柱銘於香港時間今日傍晚，接受歐洲議會對華關係小組主席Reinhard Bütikofer的網上視像訪問，梁家傑提及今年是《基本法》頒佈30周年，直言過去30年是個騙局，又指北京的虛假在今次疫情處理及近日對港行動上表露無遺，強調中共如何對待香港，與全球民主支持者息息相關，形容香港及歐洲都正應付同一個巨大的極權，而香港的經驗包括如何與應對中共等方面可讓歐洲借鑑。

梁家傑提出多個例子，包括中西區區議會主席鄭麗琼在社交網站轉載被指與開槍射爆記者眼的警察的相片，竟遭警方以「煽動意圖」罪拘捕，質疑是政治檢控，要異見者噤聲；此外，兩辦又為《基本法》22條賦上新意義，自稱對港有監督權，連屬經濟活動的「黃色經濟圈」都要作出批評，批評中央政府不自我約束權力，特區何以享有高度自治，維持一國兩制。他又指，難以預測北京會否直接將國家安全法例透過《基本法》附件三在港實施，但近日北京的舉措就是要向港人表達其底線為何，警告港人勿威脅國家安全、黨的管治。

梁續指，歐洲議會曾有不少決議案關注香港事務，多名議員又聯署關注15名民主派人士被捕，以示與香港民主支持者擁護同一價值觀，對港而言十分重要，又建議歐洲議會可仿效英國議會組團到港視察，希望歐洲議會可堅定應對中共，形容確保中共尊重《基本法》及《中英聯合聲明》是歐洲及香港的共同利益，冀議會推動各國政治採取適當對華政策。

這次視像會議接受公眾提問，有問題問及香港民主派人士能否複製去年區議會選舉勝利，在立法會選舉中取得過半，預期北京會有何反制。李柱銘承認立法會議席過半十分困難，但並非不可能，希望對中方干預感到不耐煩的人積極投票，但他預期中方也會積極阻止民主派過半，包括大規模取消候選人資格，讓建制繼續把持大多數，通過《基本法》23條等國家安全法例。但李強調，不應將對中共的仇恨放射到內地人，指內地人亦是中共治下的受害者，並重申香港對中國而言有關鍵性，以新聞自由為例，外媒目前仍能自由在港採訪涉及中國事務，若香港變得連外媒採訪都受限，則對國際社會而言都會造成傷害。

Reinhard Bütikofer則表示，歐洲議會過去都有討論相關香港的議案，未來歐洲議會有三大工作方向，包括在外交政策工作上，強調中方遵守《中英聯合聲明》確立的一國兩制承諾的重要性、仿效英國議會成立跨黨派議會香港小組以及繼續推動歐盟版《馬格尼茨基法案》，相信法案能與美國版本相比，冀可防止侵害公民權利及基本人權行為。

記者 梁穎妍

都話左唔好照copy蘋果

真

不過我冇課到蘋果呢篇又真係睇唔到

唔係唔想課，之前搞左成粒中都課唔到，俾錢佢賺都唔撚要就算鳩數啦

終於講返啲似樣啲嘅嘢
每次佢哋係外國發言都抹一額汗

推啊

而家可用apple pay/google pay
Btw 每日有一篇免費

而家可以直接app內訂購，巴打試一試啦

仆街啦去

果陣我屋企用哂兩部電腦，將D資料入黎入去，最終兩部機係過唔撚到個驗證碼，仆街啦，已經樣樣煩鳩住哂限住要人點點點，原來個驗證碼BUG既，咁算柒數啦蘋果

我寧願課立場

蘋果個付款系統太閪，依家先改顯出當時太廢，咁當時我課唔成就算啦

記者錯字勁多，用詞支那化，老細仲係大中華膠之首

我真係冇辦法點說服自己課蘋果

聽住先

不過twitter戰線長期要人提供彈藥

(再follow下自己中意嘅明星 球星 愛情動作巨星 , 玩落twitter其實幾好玩, report 五毛有高機率ban)

立場嘅直播做得好好，但係蘋果踢爆狗隊高層違規都做到嘢
如果蘋果生存唔到，立場都好快收皮

係，果陣都覺得要支持蘋果，但蘋果個仆街系統令我唔想再搞，就算知佢改善左都唔撚想再搞，貼錢買難受咁，已經俾錢你洗，仲要我填完一大餐資料之後個驗證碼BUG左，點入都通過唔到，丫你老味真係

咁即係根本佢自己唔想賺錢，而唔係我問題啦，又唔見我卡其他課金既野

肥佬黎拍片認咗錯之前係令人唔方便
訂閱唔方便嚴重啲，定係黑警同中共做嘅嘢嚴重啲
你自己決定

過左果下暫時就唔會考慮訂，依家有錢會係唔掂既手足優先

Push

還是做返5毛好的，仲有錢收

《馬格尼茨基法案》係港共最驚的殺手鐧

瑞士先係終極boss, 佢過magnitsky=爆機
但一定唔會